\chapter*{Eidesstattliche Erklärung}

\thispagestyle{empty}

Wir versichern hiermit, dass wir die Projektarbeit mit dem Thema

\begin{center}
	\begin{minipage}{\linewidth-20mm}
		\begin{center}
			\textbf{\titel}
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{center}

selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt haben. Alle Stellen, die wir wörtlich oder sinngemäß übernommen haben, haben wir als solche gekennzeichnet. Wir versichern zudem, dass die eingereichte elektronische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt.

\vspace{15mm}

\begin{tabularx}{\linewidth}{lXr}
	\talign{c}{\abgabeort, \abgabedatum}	&&	\talign{c}{\includegraphics[width=30mm]{unterschrift}}	\\
	\rule{50mm}{0.4pt}						&&	\rule{50mm}{0.4pt}										\\
	\talign{c}{\footnotesize Ort, Datum}	&&	\talign{c}{\footnotesize Unterschrift}					\\
	\talign{c}{\abgabeort, \abgabedatum}	&&	\talign{c}{\includegraphics[width=30mm]{unterschriftRaphael}}	\\
	\rule{50mm}{0.4pt}						&&	\rule{50mm}{0.4pt}										\\
	\talign{c}{\footnotesize Ort, Datum}	&&	\talign{c}{\footnotesize Unterschrift}					\\
\end{tabularx}
\addtocounter{table}{-1} % because tabularx increases counter even wihout a caption
